男朋友唔重視我。。。

男朋友今年27歲，拍過三次拖，我24歲，今次第二次拍拖，因為男朋友遲Grad嘅關係，所以我哋喺大學畢業後拍咗年半拖。

拍拖早期好欣賞佢好有才華（雖然種技能喺香港無揾食空間），但番工後就發現佢好大細路，唔識睇人面色，做嘢多甩漏，俾上司話就會合理化自己嘅不足，一不滿就會做到出面，反白眼對人語氣極重，最近俾人炒埋，所以我日日都要安慰佢，但相反我份工五日都要番足十三個鐘，佢唔會點樣特別主動問我番成點，就算係都可能係問一兩句就講返自己野，唔會特別理我嘅事。

私下佢試過記錯我個中文名同生日日期，我當時傷心到暈，而佢嘅回應係，反正佢最後都成功同我喺正確嘅正日慶祝，問點解我要咁嬲。

又有次俾我發現佢手機清曬同女仔朋友嘅對話，同埋專登唔同我講個朋友聚會有佢之前暗戀嘅女仔，然後嘈大交。

其實我拍拖咁耐，我無要求過啲咩，出街從來AA制，我一直都係得一個要求，就係對我坦誠。我無試過唔俾佢去任何聚會，或者唔俾佢同其他女仔傾計，依家咁樣更係無私見有私。佢事後嘅解釋係，因為怕我嬲所以唔同我講，次次道歉都係話對唔住，下次唔會，我又會心軟，然後成件事又LOOP一次。

錢財上，我自己可以獨立，唔會要求對方物質上照顧我，但我有時真係想要佢多啲關心下我，問多幾句，我已經好幾次講到出面，唔想R爛面咁無尊嚴。而坦誠一個咁顯淺嘅道理，點解做唔到又應承我下次唔會咁做呢？

早排想分手，覺得對方當自己係一個排解寂寞嘅人，不過唔捨得，自己又真係鐘意對方，又覺得好似全部都係小事，所以無講到，加上平時相處八成時間係ok，就無咗件事。

但最近發現，如果我哋要繼續一齊，就真係成為對方結婚對象，令我開始卻步，點樣嫁俾一個拍拖前期就已經對我咁嘅男人。。。

點解咁既人都有女
我冇

問心 你覺得佢會改？

唔會 江山易改本性難移

會唔會你平時都冇關心佢
久而久之 男既無癮都會唔想關心你

依個一定唔會 因為佢曾經講過最鐘意我嘅其中一點係好愛佢

咁你自己有咩令佢不滿既地方？
通常佢唔主動關心你 衰啲講句 佢唔夠愛你

面對現實啦，你估如果佢暗戀既果個女仔肯理佢/比機會佢，佢仲會要你咩，醒下啦，人好犯賤架，口講話只要對方中意自己就夠，但有得揀果陣就緊係揀個自己中意架啦，再加上你男朋友咁既性格，都唔成熟

問過，佢話無

直接飛 簡直浪費時間

搵個更錫自己架啦
佢連最基本既關心都無 仲值得一齊咩？

通常咁答 一係你就完美女友
但完美女友就唔會介懷佢呢啲性格仲嘈過交添
一係就佢都冇諗住同你長遠落去
騎牛搵馬 理得你好定唔好

過來人經驗

你男友係咪口花花個挺人黎一個人邊可能冇缺點 或者係佢根本就唔在乎 因為你唔係佢心目中個位
好似有少少衰咁講你男友 唔好介意

係分手之前，可以諗下有無嘗試過好好溝通
指既唔係嘈佢，係認真溝通講大家有咩可以改進
唔知你有無睇男人係尼至金星 女人係尼至火星個本書。溝通技巧男女好唔一樣

但講上進心個方面如果你接受唔到 都無野好講

唔好灰心

以為你講緊我男朋友一樣
蠢到死

拍拖唔係講咩 BACKGROUND 0既, 唔開心 有咩意思 ?

你男朋友係點㗎？
我本身覺得佢蠢蠢地都幾可愛，以為佢擔屎都唔偷食，但發現佢會呃我之後，覺得佢真係好邪惡

佢真係好蠢
你知女仔要氹㗎嘛，又唔識得講笑。有陣時同佢假膠傾計，佢會好認真以為我都好認真。
平時就係出街睇戲食飯返屋企其實好悶
佢有時會好多個鐘唔覆我，因為佢話鍾意自己獨處...
我:

不如同我一齊好過啦 我女友性格有你一半就好啦

但平時相處係ok嘛？你哋仲番緊學？

我男朋友又係唔識氹人，唔會講笑，成日發夢好易分心
我平時都係剩係出街食飯番屋企，平時話題都係我諗

唔想分，拖拖下就會係時候諗結婚，之後對一世咪仲蝕感情青春，短痛好過啦

your face

我哋做緊嘢㗎啦
但係我哋住得好遠
好少時間見
我都唔知佢有問題定我有問題

以為自己打

你哋幾多歲？
我覺得愈番工情感上愈需要對方，但同時佢又無心裝載咁。。。

我男朋友都係咁 講到話冇咗我唔得唔得
我發脾氣走咗去係要我自己打翻俾佢搵翻佢
嗰次我係唔啱 但係佢喂都冇聲 俾我走 真心hurt
然後而家玩緊冷戰
今次應該唔搵佢啦我 還掂覺得自己鐘意佢多d
可能要了個斷

暴大d 仔已經係好好仔 仲要有理想有才華
一分左出面搵唔返 認真
外面d 人可能可以好識氹你呵護備至（其實都唔係易遇到）
但如果佢係無咩大志 都係打份工咁你係咪真係會欣賞同鐘意佢

唔好信咩會遇到更好 分左就知後悔有過一絲咁諗法
未分手千祈唔好咁諗
只會令人逃避困難
積極面對眼前人同呢段感情 work唔到要捨棄係自己決定
唔關將來搵唔搵到更好既事
你鐘意就慢慢教佢關心人
佢係咪平時對佢阿媽個d 都唔係好識關心人
佢唔係人格有問題嘛 係咪玩女食女當你後備先？
係無花心機落感情度
通常有才華d 人都係好專心諗佢d 發展
如你無提出d 咩實質改善關係建議佢以為你都開心
就唔會做太多野
都一齊左年半
以前暗戀個d 都應該過左去吧
唔記得名同生日係好hurt 但係咪初期一次錯誤only?
之後有無繼續對你的事無心裝載
如果佢之後有改到 可以諗下點撫平傷口
如果佢繼續係咁
要分清楚佢只係對你係無心 定本身對全世界都係咁
一齊到年半唔容易
可能你愛佢多過佢愛你（但唔代表佢唔愛你）
所以缺乏安全感 (記住安全感不足會懷疑一切 覺得佢重視其他野多過你 就算唔係佢之前暗戀個過氣女仔 可以係阿媽事業老死同踢波 你都會覺得起佢心目中佢重視踢波多過你)
佢有無話想分手？
佢如果唔係人格有問題
只係唔係好識投入時間經營關係 又唔知原來你心裡委屈
就算個男朋友唔係一開始勁鐘意你
一齊左可以慢慢令佢愈來愈鐘意你架 (但未必有分左手又發覺無左你唔得個d 戲劇效果 係耐性野慢慢經營)
最重要你仲鐘唔鐘意佢 覺得值唔值得花時間精神慢慢調較佢做好老公

聽落你都係好就得人
自己食曬d 委屈 仲要笑住講無所謂個d 人
無限原諒個種120分女朋友

鼓勵你直接表達需要
其實安全感都係喊叫緊
我想你多d 關心我著緊我同重視我
我都有睇金星火星本書
女人需要愛男人需要尊重信任
直接同男人講你需要d 咩 如果佢鈍講埋要做咩實際行動
佢就真係會做
唔好型而上要佢估 佢未必知點先增加到你安全感
估個過程大家好易過度演繹成唔夾 唔知佢想點
如果提出需要 同行動指引 佢肯做既
佢都仲有心既 愚子可教

如果佢真係唔想付出又怪返你轉頭
將表達需要講到咩都係你錯
可能掉入narcissitic 同empaths 的trauma bond.
但我諗佢未至於衰到咁掛

暴大情侶加油呀

呢個邏輯咁怪
鐘意你係因為你愛佢

唔分手都有好處嘅
唔洗放佢出黎害人

多謝你 你形容嘅完全係佢嚟，感覺都係佢諗嘢嘅思路，你咁講我覺得前面條路清楚好多，我會同佢傾下，畢竟我都放唔低佢多謝你呀

諗吓你地當初點解一齊

如果已經無咗嗰種感覺或者佢對你做嘅嘢已經大過本來嗰種感覺，甚至你連點解一齊嘅原因都唔記得了，咁分開係個比較好選擇

但如果你仲記得當初選擇佢嘅原因，試吓搵返佢嘅好出嚟，同時開門見山地同佢傾你想要嘅嘢係乜，始終每段關係都需要溝通，如果兩個人相愛，我諗大家都肯定有心去解決個問題嘅

加油

暴大做到俾人炒

分得..早死早超生

掐死他

拉 打手post

扑左未

連登仔緊係叫你分手
但其實大多數男仔都係咁
唔好呃自己下個會更好
換個可能一樣 甚至更差

點解咁多人有睇男人金星個本書？睇過覺得好垃圾

正解

飛啦

上得黎連登你都係想我地叫你分手姐

其實我個ex同你男朋友好似
大家都係aa
佢會記錯好多我既野
佢個樣睇落擔屎都唔偷食
但係講野方面又好識氹女朋友
同時又會del曬同其他女性朋友既chat room
最後俾我發現佢偷食
平日講講好好聽 但係你feel到有d位佢根本唔著緊你 亦都唔愛你
一齊既時候有d位我甚至feel到佢會擔心我出軌 擔心佢自尊心受損 但係佢唔會擔心我既安全我既其他野
當你開始有呢種諗法既時候 你懷疑係咪自己諗多左 但其實你冇諗錯 有時要相信自己既感覺
拍拖冇白紙黑字 好多野對方唔會同你講到好白 要你自己去感覺同搵證據

最後過來人俾個忠告你 永遠唔好睇男人講過d咩 睇佢為你做過d咩
我曾經以為ex好錫我 係好好既男人
到分手我反思番段關係既時候 發現對方從來都係得把口 從來冇為我做過d咩
偏偏我就傻更更咁為對方付出

重感情既女仔係愛情場上 好容易俾對方既甜言蜜語暪騙 希望你自己睇路啦

聽你形容，已經睇到佢係一個自我中心的人。佢哋嘅特色係，只想得到，唔想付出。做嘢，生活都如是。

家母曾經教過梁啟超先生的理論，大意是，世上只有兩種人，總是付出多過得到，謂之好人。反之，壞人也。簡單易明，與你分享。

我們每個人，屬於哪種人，就像 Susan Quinn, Supreme Court Justice, 說的，我沒有辦法告訴你，但是你心中有數。

順便向付出遠遠多過得到的人群說，你們是聖人，要珍惜自己。

分手啦

如果發現佢根本冇改善冇進步
就應該分手

我會先下修補關係先，唔得到時再諗分手

依種人係經典既 沒受過刺激吾會改既人

個或然率仲低過零

記錯中文名絲打你咁都願意原諒佢已經係一個好好好好嘅女仔

分啦 我做你男朋友

你查佢手機預左。有時有d野就係唔想女人知，怕麻煩。

清對話呢樣野，俾你睇到又傷心，睇唔到又起疑心
另一伴嘅電話真係pandora’s box

咁姐係佢唔係愛你呢個人？
是旦一個人愛佢都有被愛嘅感覺啦

最後你係點發現㗎？